---
layout: page
title: PGP
author: mfc
language: ru
summary: Способы связи
date: 2018-09
permalink: /ru/contact-methods/pgp.md
parent: /ru/
published: true
---

PGP (Pretty Good Privacy) и аналог с открытым исходным кодом GPG (Gnu Privacy Guard) — программы, позволяющие шифровать содержание электронных писем. Ни ваш почтовый провайдер, ни какое-либо другое лицо, получившее доступ к вашему сообщению, не смогут его прочесть. Однако сам факт того, что вы отправили письмо адресату, может стать известен государственным учреждениям и правоохранительным органам. Чтобы этого не допустить, лучше создать дополнительный адрес email, не связанный с вашей личностью.

Что почитать: [Access Now Helpline Community Documentation: Secure Email](https://communitydocs.accessnow.org/253-Secure_Email_Recommendations.html)

[Mailvelope: шифрование электронной почты](https://safe.roskomsvoboda.org/mailvelope/)

[Privacy Tools:  Почтовые сервисы](https://privacytools.ru/#email)
